{
    "results": [
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual foi a primeira criação de Deus?",
            "correct_answer": "Anjos",
            "incorrect_answers": [
                "Terra",
                "Céus",
                "Homem"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem é considerado o pai dos israelitas?",
            "correct_answer": "Abraão",
            "incorrect_answers": [
                "Jacó",
                "Moisés",
                "José"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual é o primeiro livro da Bíblia?",
            "correct_answer": "Gênesis",
            "incorrect_answers": [
                "Êxodo",
                "Levítico",
                "Números"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual foi a praga que atingiu o Egito antes da Páscoa?",
            "correct_answer": "Morte dos primogênitos",
            "incorrect_answers": [
                "Chuva de fogo",
                "Pragas de gafanhotos",
                "Escuridão"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem escreveu a maior parte dos livros do Novo Testamento?",
            "correct_answer": "Paulo",
            "incorrect_answers": [
                "Pedro",
                "João",
                "Tiago"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual é o último livro da Bíblia?",
            "correct_answer": "Apocalipse",
            "incorrect_answers": [
                "1 Coríntios",
                "Efésios",
                "Hebreus"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quantos discípulos Jesus teve?",
            "correct_answer": "12",
            "incorrect_answers": [
                "10",
                "15",
                "20"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual é o nome do mar onde Jesus caminhou sobre a água?",
            "correct_answer": "Mar da Galileia",
            "incorrect_answers": [
                "Mar Vermelho",
                "Mar Morto",
                "Mar Mediterrâneo"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual é o décimo mandamento da lei de Deus?",
            "correct_answer": "Não cobiçar a casa do próximo",
            "incorrect_answers": [
                "Não matar",
                "Não furtar",
                "Não adulterar"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem era esposa de Abraão?",
            "correct_answer": "Sara",
            "incorrect_answers": [
                "Rebeca",
                "Raquel",
                "Lea"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual dos filhos de Davi conspirou contra ele?",
            "correct_answer": "Absalão",
            "incorrect_answers": [
                "Salomão",
                "Adonias",
                "Amnom"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quantas pragas foram lançadas contra o Egito?",
            "correct_answer": "10",
            "incorrect_answers": [
                "7",
                "12",
                "15"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual é o primeiro livro dos profetas maiores no Antigo Testamento?",
            "correct_answer": "Isaías",
            "incorrect_answers": [
                "Jeremias",
                "Ezequiel",
                "Daniel"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem era a mãe de Jesus?",
            "correct_answer": "Maria",
            "incorrect_answers": [
                "Sara",
                "Rebeca",
                "Ester"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem tentou convencer Abraão a não sacrificar seu filho?",
            "correct_answer": "Anjo do Senhor",
            "incorrect_answers": [
                "Satanás",
                "Isaque",
                "Moisés"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem foi o irmão de Moisés?",
            "correct_answer": "Aarão",
            "incorrect_answers": [
                "Josué",
                "Calebe",
                "Miriam"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual era o nome do jardim onde Deus colocou Adão e Eva?",
            "correct_answer": "Éden",
            "incorrect_answers": [
                "Gólgota",
                "Canaã",
                "Sodoma"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem era a esposa de Isaque?",
            "correct_answer": "Rebeca",
            "incorrect_answers": [
                "Raquel",
                "Lea",
                "Sara"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual foi a última praga lançada contra o Egito?",
            "correct_answer": "Morte dos primogênitos",
            "incorrect_answers": [
                "Chuva de fogo",
                "Pragas de gafanhotos",
                "Escuridão"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem foi o primeiro rei de Israel?",
            "correct_answer": "Saul",
            "incorrect_answers": [
                "Davi",
                "Salomão",
                "Samsom"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual é o nome do rio onde Jesus foi batizado?",
            "correct_answer": "Rio Jordão",
            "incorrect_answers": [
                "Rio Nilo",
                "Rio Tigre",
                "Rio Eufrates"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual foi a tentação que Eva cedeu no jardim?",
            "correct_answer": "Comer o fruto proibido",
            "incorrect_answers": [
                "Desobedecer a Deus",
                "Abandonar Adão",
                "Mentir para Deus"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quantos dias e noites choveu durante o dilúvio?",
            "correct_answer": "40",
            "incorrect_answers": [
                "30",
                "50",
                "60"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual é o nome do profeta que previu a vinda de Jesus?",
            "correct_answer": "Isaías",
            "incorrect_answers": [
                "Jeremias",
                "Ezequiel",
                "Daniel"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem foi o discípulo que Jesus ressuscitou de entre os mortos?",
            "correct_answer": "Lázaro",
            "incorrect_answers": [
                "Pedro",
                "João",
                "Tomé"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual era o nome do profeta que confrontou os profetas de Baal no Monte Carmelo?",
            "correct_answer": "Elias",
            "incorrect_answers": [
                "Eliseu",
                "Isaías",
                "Jeremias"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quantos filhos e filhas tinha Jó após suas provações?",
            "correct_answer": "10",
            "incorrect_answers": [
                "5",
                "8",
                "12"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual é o primeiro livro do Novo Testamento?",
            "correct_answer": "Mateus",
            "incorrect_answers": [
                "Marcos",
                "Lucas",
                "João"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem foi o primeiro rei de Israel?",
            "correct_answer": "Saul",
            "incorrect_answers": [
                "Davi",
                "Salomão",
                "Samsom"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem foi o profeta que foi engolido por um grande peixe?",
            "correct_answer": "Jonas",
            "incorrect_answers": [
                "Daniel",
                "Ezequiel",
                "Isaías"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem é conhecido como o amigo de Deus?",
            "correct_answer": "Abraão",
            "incorrect_answers": [
                "Moisés",
                "José",
                "Isaque"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual é o nome do rei que lançou Daniel na cova dos leões?",
            "correct_answer": "Dario",
            "incorrect_answers": [
                "Nabucodonosor",
                "Ciro",
                "Xerxes"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem era o pai de Moisés?",
            "correct_answer": "Anrão",
            "incorrect_answers": [
                "Amram",
                "Josué",
                "Jetro"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual foi o profeta que viu uma escada que se estendia do céu à terra?",
            "correct_answer": "Jacó",
            "incorrect_answers": [
                "Moisés",
                "José",
                "Ezequiel"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem matou Golias com uma pedra e uma funda?",
            "correct_answer": "Davi",
            "incorrect_answers": [
                "Salomão",
                "Josué",
                "Sansão"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual era o nome da esposa de Noé?",
            "correct_answer": "Naamá",
            "incorrect_answers": [
                "Dina",
                "Miriã",
                "Rebeca"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quantos anos viveu Adão?",
            "correct_answer": "930",
            "incorrect_answers": [
                "700",
                "800",
                "1000"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem foi o irmão mais velho de Moisés?",
            "correct_answer": "Aarão",
            "incorrect_answers": [
                "Josué",
                "Calebe",
                "Miriam"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem era o profeta que era conhecido como 'o choro de Jeremias'?",
            "correct_answer": "Jeremias",
            "incorrect_answers": [
                "Isaías",
                "Ezequiel",
                "Daniel"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem era a esposa de Isaque?",
            "correct_answer": "Rebeca",
            "incorrect_answers": [
                "Raquel",
                "Lea",
                "Sara"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual é o último livro do Antigo Testamento?",
            "correct_answer": "Malaquias",
            "incorrect_answers": [
                "Zacarias",
                "Ageu",
                "Ester"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quantos filhos e filhas tinha Jó antes de suas provações?",
            "correct_answer": "10",
            "incorrect_answers": [
                "5",
                "8",
                "12"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem é conhecido como 'o homem segundo o coração de Deus'?",
            "correct_answer": "Davi",
            "incorrect_answers": [
                "Salomão",
                "Saul",
                "Sansão"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem era o pai de José, o esposo de Maria?",
            "correct_answer": "Jacó",
            "incorrect_answers": [
                "José",
                "Abraão",
                "Isaque"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual é o nome do local onde Jesus nasceu?",
            "correct_answer": "Belém",
            "incorrect_answers": [
                "Jerusalém",
                "Nazaré",
                "Hebron"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem foi o primeiro profeta a reinar como rei sobre Israel?",
            "correct_answer": "Saul",
            "incorrect_answers": [
                "Samuel",
                "Davi",
                "Salomão"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem foi o rei que construiu o primeiro templo em Jerusalém?",
            "correct_answer": "Salomão",
            "incorrect_answers": [
                "Davi",
                "Ezequias",
                "Josias"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quantos anos viveu Adão?",
            "correct_answer": "930",
            "incorrect_answers": [
                "700",
                "800",
                "1000"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem foi o primeiro rei de Israel?",
            "correct_answer": "Saul",
            "incorrect_answers": [
                "Davi",
                "Salomão",
                "Samsom"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual era o nome do rei que lançou Daniel na cova dos leões?",
            "correct_answer": "Dario",
            "incorrect_answers": [
                "Nabucodonosor",
                "Ciro",
                "Xerxes"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem era o pai de Moisés?",
            "correct_answer": "Anrão",
            "incorrect_answers": [
                "Amram",
                "Josué",
                "Jetro"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual foi o profeta que viu uma escada que se estendia do céu à terra?",
            "correct_answer": "Jacó",
            "incorrect_answers": [
                "Moisés",
                "José",
                "Ezequiel"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem matou Golias com uma pedra e uma funda?",
            "correct_answer": "Davi",
            "incorrect_answers": [
                "Salomão",
                "Josué",
                "Sansão"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual era o nome da esposa de Noé?",
            "correct_answer": "Naamá",
            "incorrect_answers": [
                "Dina",
                "Miriã",
                "Rebeca"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quantos anos viveu Adão?",
            "correct_answer": "930",
            "incorrect_answers": [
                "700",
                "800",
                "1000"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem foi o irmão mais velho de Moisés?",
            "correct_answer": "Aarão",
            "incorrect_answers": [
                "Josué",
                "Calebe",
                "Miriam"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem era o profeta que era conhecido como 'o choro de Jeremias'?",
            "correct_answer": "Jeremias",
            "incorrect_answers": [
                "Isaías",
                "Ezequiel",
                "Daniel"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem era a esposa de Isaque?",
            "correct_answer": "Rebeca",
            "incorrect_answers": [
                "Raquel",
                "Lea",
                "Sara"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual é o último livro do Antigo Testamento?",
            "correct_answer": "Malaquias",
            "incorrect_answers": [
                "Zacarias",
                "Ageu",
                "Ester"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quantos filhos e filhas tinha Jó antes de suas provações?",
            "correct_answer": "10",
            "incorrect_answers": [
                "5",
                "8",
                "12"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem é conhecido como 'o homem segundo o coração de Deus'?",
            "correct_answer": "Davi",
            "incorrect_answers": [
                "Salomão",
                "Saul",
                "Sansão"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem era o pai de José, o esposo de Maria?",
            "correct_answer": "Jacó",
            "incorrect_answers": [
                "José",
                "Abraão",
                "Isaque"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Qual é o nome do local onde Jesus nasceu?",
            "correct_answer": "Belém",
            "incorrect_answers": [
                "Jerusalém",
                "Nazare",
                "Hebron"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem foi o primeiro profeta a reinar como rei sobre Israel?",
            "correct_answer": "Saul",
            "incorrect_answers": [
                "Samuel",
                "Davi",
                "Salomão"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quem foi o rei que construiu o primeiro templo em Jerusalém?",
            "correct_answer": "Salomão",
            "incorrect_answers": [
                "Davi",
                "Ezequias",
                "Josias"
            ]
        },
        {
            "category": "Biblico",
            "difficulty": "medio",
            "question": "Quantos anos viveu Adão?",
            "correct_answer": "930",
            "incorrect_answers": [
                "700",
                "800",
                "1000"
            ]
        }
    ]
}